英女王一周內就疫情發表第二次全國講話！

車厘車厘

講你老母話咩

演講呀

仲有咩要特別講
Bj個肺有險可守?

講話

可控可防

唉連商台都咁撚垃圾
其實呢D詞語個個台都係咁用
應該係D編輯叫D細既咁寫
真係唔明點解會咁樣

大約七八年前各個新聞好興講"發表演說"
我心諗演乜野說 明明係演講
而家直頭講"發表講話"(deliver speech)
同為人民"發聲"(voice out)一樣咁ON9
之前已經好多屌過"發聲"中文只係解produce sound, BB喊都係發聲, 無voice out既意思
香港真係入左勁多呢D直譯既蝗語

英國淪陷

演講 演説有乜分別

發聲其實真係好核突
不過啲人已經麻目晒你有得點

連登仔口講獨立
個心卻係接受同支那同化

咁 voice out 正確應該叫咩

爭取？

發表演說

通告
通知
佈告
報告
文告
演說
演講
宣言
宣報
宣佈
好撚多個 level 唔同含意

本周，英女王第二度報告國民疫情事態

女皇點會向國民報告

女皇只會有人向佢報告

女皇係通告國民

依個屈左機

連登仔學野啦唔該

voice out =/= 係要爭取任何野?
出聲, 講出黎, 企出黎, 爆鑊? 中文唔好.

咁書面語呢？

應該用 詔告國民

我真係唔識, 讀過書就唔洗一早做看更
不過我覺得發聲真係無問題, 唔通屌人一早知唔出聲, 個出聲真係 Produce Sound 咩

其實女王都會話佢係服務國民嘅

I declare before you all that my whole life whether it be long or short shall be devoted to your service and the service of our great imperial family to which we all belong.

Her Majesty The Queen